%
% Шаблон для НИР
%

\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[backend=biber,sorting=none,style=gost-numeric]{biblatex} % библиография
\usepackage{mathtext} %русские буквы в формулах
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{formular}
\usepackage{setspace} % управление междустрочными интервалами
%поля документа
\usepackage[left=3cm,right=1cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}

\usepackage{misccorr} % точки в конце номеров разделов, использовать перед пакетом ccaption!
\usepackage{ccaption} % изменения подписей к рисункам и табл.
% отступ перед первым абзацем
\usepackage{indentfirst}
%вставка изображений
\usepackage{graphicx}
% счетчики
\usepackage{totcount}
% управление содержанием
\usepackage{tocloft}
% управление таблицами и рисунками
\usepackage{float}
\usepackage{longtable}
%для добавления количества источников в реферат
\newtotcounter{citnum} %From the package documentation
\def\oldbibitem{} \let\oldbibitem=\bibitem
\def\bibitem{\stepcounter{citnum}\oldbibitem}

% окружение для листингов - с нумерацией строк слева
\DefineVerbatimEnvironment{MyCode}{Verbatim}{frame=lines,numbers=left,numberblanklines=false,framesep=5mm}

% автоматическая нумерация листингов
\newfloat{Program}{phb}{lop}
\floatname{Program}{Листинг}
\floatstyle{ruled}

\setcounter{secnumdepth}{3} % глубина нумерации до подразделов

%если нужны точки в оглавлении для разделов - раскомментируйте следующую команду
%\renewcommand{\cftsecleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}}

\addto\captionsrussian{%
\renewcommand{\figurename}{Рисунок}%
\renewcommand{\tablename}{Таблица}%
}

% дефис в подписи к рисункам
\captiondelim{ -- } 

% Настройки для окружений с подчеркиваниями для подписей и пр.
\setFRMfontencoding{T2A}
\setFRMdfontencoding{T2A}
% thanks to A.Starikov
\setFRMfontfamily{cmr}
\setFRMdfontfamily{ptm}
\setFRMdfontsize{10pt}

% задает длину поля для подписи на титульной странице
\newFRMfield{xtitlesign}{40mm}

% поле для факультета или кафедры
\newFRMfield{fcath}{65mm}


\addbibresource{rbiblio.bib}

\begin{document}

% счетчики страниц, рисунков, таблиц
\regtotcounter{page}
\regtotcounter{figure}
\regtotcounter{table}

\renewcommand{\refname}{\centerline{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННОЙ ЛИТЕРАТУРЫ}} 
\renewcommand{\contentsname}{\centerline{СОДЕРЖАНИЕ}} 
%\renewcommand{\refname}{Список источников}  % По умолчанию "Список литературы" (article)
%\renewcommand{\bibname}{Литература}  % По умолчанию "Литература" (book и report)

% титульная страница
\thispagestyle{empty}
\begin{center} \small
\textbf{МИНИСТЕРСТВО ОБРАЗОВАНИЯ И НАУКИ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ}\\
ФЕДЕРАЛЬНОЕ ГОСУДАРСТВЕННОЕ АВТОНОМНОЕ ОБРАЗОВАТЕЛЬНОЕ УЧРЕЖДЕНИЕ
ВЫСШЕГО  ОБРАЗОВАНИЯ\\
«Национальный исследовательский ядерный университет «МИФИ»\\
\textbf{Обнинский институт атомной энергетики} – \\
филиал федерального государственного автономного образовательного учреждения высшего\\
образования «Национальный исследовательский ядерный университет «МИФИ»\\
(ИАТЭ НИЯУ МИФИ)
\end{center}
%\vfill
\medskip

% Направление подготовки следует уточнять,
% магистры и бакалавры могут иметь разные наименования
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
Отделение & \useFRMfield{fcath}[\large Интеллектуальных кибернетических систем]\\ 
Направление подготовки & \useFRMfield{fcath}[\large Информационные системы и технологии] \\ 
\end{tabular} 
\end{center}

\vfill

\large 

\begin{center}
	Научно-исследовательская работа \\
	
	\medskip
	
	\textbf{\Large 
		Веб-интерфейс модуля анализа активности пользователей
	}
	
\end{center}

\vspace{1cm}

\begin{tabular*}{\textwidth}{lcr}
Студент группы ИС-М17 & \useFRMfield{xtitlesign} & А.В Козловцев\\
& & \\
Руководитель & & \\
к.т.н., доцент отделения ИКС & \useFRMfield{xtitlesign} & О.А.Мирзеабасов
\end{tabular*}


\vfill
\large

\begin{center}
Обнинск, 2018
\end{center}

\onehalfspacing

\pagebreak

% реферат
\thispagestyle{empty}

\section*{\centering РЕФЕРАТ}

% возможно, кол-во источников придется вставлять вручную
\total{page} стр., \total{table} табл., \total{figure} рис. , 8 ист. 

ЯЗЫК JAVA, JAVA SERVER FACES,PRIMEFACES,ВЕБ-ПРИЛОЖЕНИЕ,

ВЕБ-ИНТЕРФЕЙС,АНАЛИЗ АКТИВНОСТИ.

Работа посвящена разработке и реализации веб-приложения на языке Java для анализа информации о доступе пользователей к метеоданным. 

Разработанные функции дают возможность наглядно увидеть результат посещений и другую полезную информацию, а так же провести дальнейший анализ.

\pagebreak
\thispagestyle{empty}


\section*{\centering ОБОЗНАЧЕНИЯ И СОКРАЩЕНИЯ}


БД --- База данных.

СУБД --- Система управления базами данных

JSF --- Java Server Faces.

SQL ---  Structured query language


JSP --- JavaServer Pages


MVC --- Model-View-Controller

UI --- User interface

API --- Application programming interface

JDBS --- Java Database Connectivity
\pagebreak



\tableofcontents
% если нужно добавить "Стр." над номерами страниц - раскомментируйте следующую команду
%\addtocontents{toc}{~\hfill\textbf{Стр.}\par}

\pagebreak

\section*{\centering ВВЕДЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{section}{ВВЕДЕНИЕ}
\input{intro} % текст введения в файле intro.tex
\pagebreak

%\input{Post_zad}
\pagebreak
\input{part1}  % первая глава - в файле part1.tex
\pagebreak
\input{part2} % вторая глава - в файле part2.tex
\input{part3} % третья глава - в файле part3.tex

\pagebreak
\section*{\centering ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{section}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
Настоящая научно-исследовательская работа посвящена разработке веб-приложения на языке Java для анализа информации о доступе пользователей к метеоданным.

В ходе проделанной работы были разработаны функции, которые извлекают, обрабатывают информацию в заданном временном интервале. Спроектирован и реализован базовый веб-интерфейс, который позволяет визуализировать посещаемость пользователей за заданный промежуток времени. 
 
 Работа над проектом будет продолжена, планируется разработать модуль просмотра действий пользователей.




% оформление библиографии - вариант с БД

\pagebreak

\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННОЙ ЛИТЕРАТУРЫ}
\printbibliography

\pagebreak
\section*{\centering Приложение}
\addcontentsline{toc}{section}{Приложение}
Листинг универсальной функции \textit{countSeansesBetweenTwoTimestamps}, которая может использоваться для расчета значений как за один час так и за период времени в днях
\begin{MyCode}
/** 
* Функция для получения количества посещений 
за выбранный период времени 
* функция универсальна, может использоваться для расчета 

значений как за один час
так и за период времени в днях 
* 
* @param tst1 дата и время начала периода 
* @param tst2 дата и время конца периода 
* @return 
*/ 
public static int countSeansesBetweenTwoTimestamps
(Timestamp tst1, Timestamp tst2) throws SQLException { 
	int resultCount = 0; 
	Connection con = null; 
	String sql = "select count(*) from userlog 
	where tstamp between ? and ?"; 
	PreparedStatement pst = null; 
	ResultSet rs = null; 
	try { 
		Log.info("into try"); 
		con = ConnecttionDb.connect(); 
		pst = con.prepareStatement(sql); 
		pst.setTimestamp(1, tst1); 
		pst.setTimestamp(2, tst2); 
		rs = pst.executeQuery(); 
		while (rs.next()) { 
			UserLog u = new UserLog(); 
			u.setCount(rs.getInt(1)); 
			resultCount = rs.getInt(1); 
		} 
	} catch (Exception e) { 
		e.printStackTrace(); 
	} finally{ 
		if (con != null) { 
			con.close(); 
		} 
	} 
	return resultCount; 
}
\end{MyCode}
Листинг фукции \textit{сountSeansForDayByHours}, которая получает суточную статистику. 
\begin{MyCode}
/** 
* Функция считает кол-во сеансов для заданной даты для каждого часа 
* 
* @return список объектов UserLog с заполненными полями hours и count 
*/ 
public ArrayList<UserLog> countSeansForDayByHours() { 
	ArrayList<UserLog> resultList = new ArrayList<>(); 
	UserLog u;
	java.util.Date date1 = new Date();  
	date1 = dailystat; 
	if (dailystat == null) { 
		CalendarView.showMessage(); 
	} 
	userLogListForOneDayfor24hours = new ArrayList<>(); 
	Calendar cal1 = Calendar.getInstance(); 
	Calendar cal2 = Calendar.getInstance(); 
	cal1.setTime(date1);
	cal2.setTime(date1); 
	Log.info("date1 = " + date1); 
	Log.info("cal1 = " + cal1); 
	Log.info("date1 = " + date1); 
	for (int i = 0; i < 24; i++) { 
	int res = 0; 
	cal2.add(Calendar.HOUR, 1);  
	u = new UserLog(); 
	Timestamp tst1 = new Timestamp(cal1.getTime().getTime()); 
	Timestamp tst2 = new Timestamp(cal2.getTime().getTime()); 
	try { 
	res = DbWorker.countSeansesBetweenTwoTimestamps(tst1, tst2);
	} catch (SQLException ex) { 
	Logger.getLogger(CalendarView.class.getName()).
	log(Level.SEVERE, null, ex); 
	} 
	u.setHour(i); 
	u.setCount(res);  
	resultList.add(u); 
	cal1.setTime(cal2.getTime()); 
	} 
	userLogListForOneDayfor24hours.addAll(resultList); 
	PrintGrafig pg = new PrintGrafig(); 
	pg.createAnimatedModels(); 
	return resultList; 
}
\end{MyCode}
\pagebreak
Листинг фукции "countSeansesForPeriod",которая получает статистику за период. 

\begin{MyCode}
/** 
* Функция считает кол-во сеансов для заданного периода 
* 
* @return список объектов UserLog с заполненными полями 
date и count 
*/ 
public ArrayList<UserLog> countSeansesForPeriod() { 
	ArrayList<UserLog> resultList = new ArrayList<>();
	UserLog u;
	java.util.Date date1 = new Date(); 
	java.util.Date date2 = new Date(); 
	date1 = date1ForPeriod; 
	date2 = date2ForPeriod;
	userLogListForPeriod = new ArrayList<>(); 
	Calendar cal1 = Calendar.getInstance();
	Calendar cal2 = Calendar.getInstance();
	Calendar cal1help = Calendar.getInstance();
	Calendar calFinish = Calendar.getInstance();
	if (date1 != null) { 
		cal1.setTime(date1); 
		cal1help.setTime(date1); 
		if (date2 != null) { 
		calFinish.setTime(date2); 
		calFinish.add(Calendar.DAY_OF_YEAR, 1); 
		cal2.setTime(date2);
		while (!cal1help.equals(calFinish)) { 
int res = 0; 
u = new UserLog(); 
u.setDate(String.format("%tF", cal1help.getTime())); 
	Timestamp tst1 = new Timestamp(cal1help.getTime().getTime()); 
	cal1help.add(Calendar.DAY_OF_YEAR, 1); 
	Timestamp tst2 = new Timestamp(cal1help.getTime().getTime()); 
try { 
res = DbWorker.countSeansesBetweenTwoTimestamps(tst1, tst2);
	} catch (SQLException ex) { 
	Logger.getLogger(CalendarView.class.getName()).
	(Level.SEVERE, null, ex); 
	} 
	u.setCount(res); 
	resultList.add(u); 
	} 
} 

 } 
	userLogListForPeriod.addAll(resultList); 
	return resultList; 
}
\end{MyCode}


\end{document}
 

          

